%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
  includehead,
  a5paper,
  landscape,
  margin=8mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[C]{\textsc{Automatismes --- Variations de fonctions}}
\fancyhead[R]{\textbf{\Large \nouppercase{\rightmark}}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

% Sujet A
\setcounter{exercice}{0}
\markright{Sujet A}
\begin{multicols}{2}

  \begin{exercice}
  Voici la représentation graphique d'une fonction $f$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick]
    \begin{axis}[
        xscale=1.3,
        ultra thick,
        axis lines=middle,
        minor tick num=1,
        enlargelimits=true,
        major grid style={black, thick},
        minor grid style={dotted,thick, black},
        xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        grid=both,
        ticks=both,
      ]
      \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
        (-1, 0)
        (1,  3)
        (3, -1)
        (4, -2)
      };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Dresser le tableau de variations de $f$.
\end{exercice}

\columnbreak

\begin{exercice}
  Voici le tableau de variations d'une fonction $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
    \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
    {$x$ /1,
      {$g$} /2.5
    }
    {-3, -1, 2, 10}%
    \tkzTabVar{-/{-4}, +/{1}, -/-2, +/0}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $g(3) \ldots g(9)$
  \item $g(-2) \ldots g(1)$

\columnbreak

  \item $g(1) \ldots g(0)$
  \item $g(-2) \ldots 2$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}
\end{multicols}
\pagebreak

% Sujet B
\setcounter{exercice}{0}
\markright{Sujet B}
\begin{multicols}{2}

  \begin{exercice}
  Voici la représentation graphique d'une fonction $f$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick]
    \begin{axis}[
        xscale=1.3,
        ultra thick,
        axis lines=middle,
        minor tick num=1,
        enlargelimits=true,
        major grid style={black, thick},
        minor grid style={dotted,thick, black},
        xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        grid=both,
        ticks=both,
      ]
      \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
        (-1, 0)
        (1,  -3)
        (3, 1)
        (4, 2)
      };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Dresser le tableau de variations de $f$.
\end{exercice}

\columnbreak

\begin{exercice}
  Voici le tableau de variations d'une fonction $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
    \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
    {$x$ /1,
      {$g$} /2.5
    }
    {-4, -2, 3, 10}%
    \tkzTabVar{+/{4}, -/{-1}, +/2, -/0}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $g(4) \ldots g(9)$
  \item $g(-3) \ldots g(1)$

\columnbreak

  \item $g(1) \ldots g(0)$
  \item $g(-3) \ldots 5$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}
\end{multicols}
\pagebreak

% Sujet C
\setcounter{exercice}{0}
\markright{Sujet C}
\begin{multicols}{2}

  \begin{exercice}
  Voici la représentation graphique d'une fonction $f$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick]
    \begin{axis}[
        xscale=1.3,
        ultra thick,
        axis lines=middle,
        minor tick num=1,
        enlargelimits=true,
        major grid style={black, thick},
        minor grid style={dotted,thick, black},
        xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        grid=both,
        ticks=both,
      ]
      \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
        (1, 0)
        (-1,  3)
        (-3, -1)
        (-4, -2)
      };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Dresser le tableau de variations de $f$.
\end{exercice}

\columnbreak

\begin{exercice}
  Voici le tableau de variations d'une fonction $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
    \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
    {$x$ /1,
      {$g$} /2.5
    }
    {-10, -2, 1, 4}%
    \tkzTabVar{-/{-4}, +/{1}, -/-2, +/0}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $g(2) \ldots g(3)$
  \item $g(-1) \ldots g(2)$

\columnbreak

  \item $g(0) \ldots g(-1)$
  \item $g(2) \ldots 3$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}
\end{multicols}
\pagebreak

% Sujet D
\setcounter{exercice}{0}
\markright{Sujet D}
\begin{multicols}{2}

  \begin{exercice}
  Voici la représentation graphique d'une fonction $f$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick]
    \begin{axis}[
        xscale=1.3,
        ultra thick,
        axis lines=middle,
        minor tick num=1,
        enlargelimits=true,
        major grid style={black, thick},
        minor grid style={dotted,thick, black},
        xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
        grid=both,
        ticks=both,
      ]
      \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
        (1, -0)
        (-1,  -3)
        (-3, 1)
        (-4, 2)
      };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Dresser le tableau de variations de $f$.
\end{exercice}

\columnbreak

\begin{exercice}
  Voici le tableau de variations d'une fonction $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
    \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2]
    {$x$ /1,
      {$g$} /2.5
    }
    {-10, -2, 1, 4}%
    \tkzTabVar{+/4, -/{-1}, +/2, -/0}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter avec $<$, $>$, $=$, $?$ (si on manque d'informations pour répondre).

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $g(2) \ldots g(3)$
  \item $g(-1) \ldots g(2)$

\columnbreak

  \item $g(0) \ldots g(-1)$
  \item $g(2) \ldots 3$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}
\end{multicols}
\pagebreak

\end{document}
